<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Western | Peczenyj's Blog]]></title>
  <link href="http://pacman.blog.br/blog/categories/western/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://pacman.blog.br/"/>
  <updated>2014-02-08T16:51:23-02:00</updated>
  <id>http://pacman.blog.br/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Tiago Peczenyj]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[The Good, the Bad and the Ugly]]></title>
    <link href="http://pacman.blog.br/blog/2008/08/07/good-bad-and-ugly/"/>
    <updated>2008-08-07T18:40:00-03:00</updated>
    <id>http://pacman.blog.br/blog/2008/08/07/good-bad-and-ugly</id>
    <content type="html"><![CDATA[<div class='post'>
Depois de ter visto algumas vezes "Era uma vez no Oeste" (com Charles Bronson tocando harmônica), finalmente pude conferir o clássico "Três Homens em Conflito" (The Good, the Bad and the Ugly) do mestre Sergio Leone.  <br /><br />Clint Eastwood, Eli Wallach e Lee Van Cleef estão perfeitos nessa história cheia de sangue, traições e a obcessão pela riqueza. As panorâmicas de Leone sobre o desertico velho oeste e a caracterização dos homens embrutecidos daquela época, onde a vida não valia mais do alguns dólares, são majestosas, com direito à mostrar parte da guerra civil americana.<br /><br /><object width="425" height="344"><param name="movie" value="http://www.youtube.com/v/hVnoaPPpWog&hl=en&fs=1"></param><param name="allowFullScreen" value="true"></param><embed src="http://www.youtube.com/v/hVnoaPPpWog&hl=en&fs=1" type="application/x-shockwave-flash" allowfullscreen="true" width="425" height="344"></embed></object><br /><br />Esqueçam aqueles filmes de indios e tiros falsos: são personagens densos, únicos, em um momento diferente da história, com momentos fantásticos (como a cena em que o "Feio" monta um revolver com as peças de outros). Sem falar no olhar mortal do "Olhos de Anjo" Lee Van Cleef, que passa uma frieza na espinha...<br /><br />- "When you have to shoot, shoot. Don’t talk!"<br /><br />Sem falar no maravilhoso tema de Ennio Morriconi, clássico absoluto. O estilo Western não é vazio como muitos pensam, basta saber apreciar.</div>


<h2>Comments</h2>


<div class='comments'>
<div class='comment'>
<div class='author'>fpasetto</div>
<div class='content'>
Vlw meu velho, finalmente algo q venho engajando meus esforços vem a ser reconhecido...<BR/><BR/>Abs</div>
</div>
</div>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
