<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Ceticismo | Peczenyj's Blog]]></title>
  <link href="http://pacman.blog.br/blog/categories/ceticismo/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://pacman.blog.br/"/>
  <updated>2014-02-08T16:51:23-02:00</updated>
  <id>http://pacman.blog.br/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Tiago Peczenyj]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Francisco Ayala: Ciencia e Religiao]]></title>
    <link href="http://pacman.blog.br/blog/2008/05/27/francisco-ayala-ciencia-e-religiao/"/>
    <updated>2008-05-27T23:18:00-03:00</updated>
    <id>http://pacman.blog.br/blog/2008/05/27/francisco-ayala-ciencia-e-religiao</id>
    <content type="html"><![CDATA[<div class='post'>
Interessante conclusão do Francisco J. Ayala:<br /><br /><blockquote>Considere que pelo menos 20% das gravidezes notoriamente terminam em aborto espontâneo. Se isso resulta de anatomia divinamente inspirada Deus é o médico que mais realiza abortos.</blockquote><br /><br />Vale a pena ler o resto <a href="http://g1.globo.com/Noticias/Ciencia/0,,MUL487576-5603,00-EXPADRE+DEFENDE+QUE+DEUS+E+TEORIA+EVOLUTIVA+DE+DARWIN+SAO+COMPATIVEIS.html">aqui</a><br /><br />O começo:<br /><blockquote>Ex-padre defende que Deus e teoria evolutiva de Darwin são compatíveis<br /><br />Para um professor universitário, Francisco J. Ayala passa muito tempo na estrada. <br />Biólogo e geneticista evolutivo na Universidade da Califórnia em Irvine, ele freqüentemente fala em universidades, igrejas e qualquer outro lugar, geralmente em defesa da teoria da evolução e contra argumentos do criacionismo e seu primo ideológico, o design inteligente.</blockquote></div>


<h2>Comments</h2>


<div class='comments'>
<div class='comment'>
<div class='author'>Tiago Peczenyj</div>
<div class='content'>
Mas ai é chutometro ;-)</div>
</div>
<div class='comment'>
<div class='author'>voyeg3r</div>
<div class='content'>
Já parou pra pensar que este número pode estar relacionado com a tal "vida moderna", a força do capitalismo que nos faz comer toda porcaria que há. Além do mais a indústria do aborto assim como a das armas também manipula números em seu favor. Fiquemos bem cientes que há sim um forte lobby sedento por sangue e lucros tão organizado quanto o que fez os brasileiros pensarem que armas protegem a vida!</div>
</div>
</div>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[I Jornada em Defesa do Pensamento Científico]]></title>
    <link href="http://pacman.blog.br/blog/2007/08/16/i-jornada-em-defesa-do-pensamento/"/>
    <updated>2007-08-16T13:47:00-03:00</updated>
    <id>http://pacman.blog.br/blog/2007/08/16/i-jornada-em-defesa-do-pensamento</id>
    <content type="html"><![CDATA[<div class='post'>
A disciplina de Metodologia Científica do curso de Geociências e<br />Educação Ambiental do Instituto de Geociências da USP e a <a href="http://www.ceticos.org/">Sociedade<br />Brasileira de Céticos e Racionalistas</a> realizarão a I Jornada em Defesa<br />do Pensamento Científico.<br /><br />Abaixo mais detalhes e a programação:<br />—————<br />Data: 18 de setembro (terça-feira)<br />Local: IGc/USP - R. do Lago, 562 - Cid. Universitária - Butantã - São<br />Paulo - SP<br /><br />Programação:<br />09h10 a 09h30: Abertura Prof. Drs. Arlei Benedito Macedo (USP) e<br />Renato Sabbatini (Unicamp).<br />09h40 a 10h20: Analfabetismo científico, Prof. Dr. Renato Sabbatini<br />(Unicamp).<br />10h20 a 10h40: Café.<br />10h40 a 11h20: Criacionismo, Prof. Dr. Mário de Pinna (USP).<br />11h30 a 12h10: Como vender o pensamento não-científico, Prof. Dr.<br />Francisco Stefano Wechsler (UNESP)<br />12h10 a 14h00: Almoço.<br />14h00 a 14h40: Sensacionalismo e Jornalismo Científico, - Ulisses<br />Capozzoli - Astronomy Brasil).<br />14h50 a 15h30: Pensamento Crítico - Panorama da América Latina - Sr.<br />Alejandro J. Borgo (Pensar - CFI/Argentina)<br />15h30 a 15h50: Café<br />15h50 a 16h30: A defesa do pensamento científico nas universidades e<br />centros de pesquisa (mesa-redonda).<br />16h40 a 17h10: Resultados preliminares da pesquisa sobre<br />Pseudociências (alunos do LIGEA)<br />19h00 a 19h40: Ilusões e equívocos do pensamento humano, - Dr. Sérgio<br />Navega - (Intelliwise Research and Training).<br />19h40 a 20h00: Sumário e encerramento, - Prof. Dr. Francisco Stefano<br />Wechsler - UNESP).<br /><br />Taxa de inscrição: R$ 60,00<br />Mais informações: palestrasreflexoes2007@gmail.com</div>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
