<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: jericho | Peczenyj's Blog]]></title>
  <link href="http://pacman.blog.br/blog/categories/jericho/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://pacman.blog.br/"/>
  <updated>2014-02-08T16:51:23-02:00</updated>
  <id>http://pacman.blog.br/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Tiago Peczenyj]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[NUTS - Amendoins para Salvar Jericho!]]></title>
    <link href="http://pacman.blog.br/blog/2007/06/19/nuts-amendoins-para-salvar-jericho/"/>
    <updated>2007-06-19T12:09:00-03:00</updated>
    <id>http://pacman.blog.br/blog/2007/06/19/nuts-amendoins-para-salvar-jericho</id>
    <content type="html"><![CDATA[<div class='post'>
Devido à baixa audiência, o canal CBS cancelou a série que conta o ponto de vista da pequena cidade de Jericho em um futuro próximo, onde um devastador ataque nuclear varre as principais cidades americanas. Muita paranóia, caos e personagens interessantes, temos ai um bom clima para uma série muito interessante e ousada.<br /><br />Seria mais um caso como tantas outras séries sendo canceladas se não fosse a persistencia dos fãs. Bem organizados, uma verdadeira chuva de emails, petições e campanhas foram organizadas, não dando tregua a CBS. Qualquer um poderia achar um exagero, afinal isso raramente dá certo.<br /><br />Entretanto mais de 7 toneladas de amendoins foram enviadas à CBS sob forma de protesto, graças ao site <a href="http://www.nutsonline.com/jericho">Nuts on Line</a>.  <br /><br />Nuts! Assim terminou a primeira temporada da série de TV americana Jericho (terminou de forma totalmente aberta, diga-se de passagem). Um termo, à principio sem sentido, é explicado pelo site <a href="http://www.poltrona.tv/toneladas-de-amendoins-para-salvar-jericho/">Poltrona.tv</a>:<br /><br /><cite>A frase "Nuts!" é atribuída ao general norte-americano Anthony Clement McAuliffe durante a II Guerra Mundial. Cercado por alemães ao fim da Batalha do Bulge, na França, McAuliffe soltou a frase sem nenhum sentido aparente para afirmar que não se renderia.</cite><br /><br />Deu certo. A <a href="http://www.aintitcool.com/node/32903">CBS encomendou 7 novos episódios</a> -- e existe a possibilidade da série continuar dependendo da audiência. Uma boa noticias aos fãs tão ousados e persistentes (ou, nas palavras da CBS: <cite>P.S. Please stop sending us nuts </cite> )  <br /><br />Vamos torcer para que passe no Brasil logo!</div>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
