<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Brasil | Peczenyj's Blog]]></title>
  <link href="http://pacman.blog.br/blog/categories/brasil/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://pacman.blog.br/"/>
  <updated>2014-02-08T16:51:23-02:00</updated>
  <id>http://pacman.blog.br/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Tiago Peczenyj]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[As Origens do Caos Aereo Brasileiro]]></title>
    <link href="http://pacman.blog.br/blog/2007/07/18/as-origens-do-caos-aereo-brasileiro/"/>
    <updated>2007-07-18T21:33:00-03:00</updated>
    <id>http://pacman.blog.br/blog/2007/07/18/as-origens-do-caos-aereo-brasileiro</id>
    <content type="html"><![CDATA[<div class='post'>
O dia 17 de julho será lembrando, infelizmente, como a data do pior desastre aéreo em território Brasileiro. Todos os meios de comunicação enviam maciçamente informações, fotos e, sobretudo, opiniões de especialistas sobre o assunto. Não há como não se envolver -- principalmente no Rio Grande do Sul, o estado de origem da maioria dos passageiros.<br /><br />As opiniões se dividem: terá sido erro do piloto (que não está aqui para se defender), a pista estava com problemas ou terá sido um acidente <span style="font-style:italic;">inevitável</span>? <br /><br />Independente da resposta, a explicação do <span style="font-style:italic;">inegável </span>Caos Aéreo Brasileiro não está em uma Caixa-Preta, ou em Tapes de Conversa de pilotos com a torre, não foi culpa dos Controladores de Vôo muito menos do Clima. Engana-se quem acha que tudo começou com o acidente da Gol.<br /><br />A resposta vem em uma apresentação do presidente da Andep (Associação Defesa dos Direitos dos Passageiros do Transporte Aéreo) Cláudio Candiota Filho, na CPI do Apagão Aéreo. Especialista no ramo que, humildemente, cedeu uma cópia para que todos possam ver o inegável desmantelamento do setor aéreo e a fome de cargos corrupta que aniquilou o sistema de aviação civil brasileiro.<br /><br /><object type="application/x-shockwave-flash" data="https://s3.amazonaws.com:443/slideshare/ssplayer.swf?id=79560&doc=apresentao-andep-v2994" width="425" height="348"><param name="movie" value="https://s3.amazonaws.com:443/slideshare/ssplayer.swf?id=79560&doc=apresentao-andep-v2994" /></object><br /><br />Link direto para a apresentação: <a href="http://www.slideshare.net/peczenyj/apresentao-andep-v2/">aqui</a>.<br /><br />Minhas condolências a todos que perderam um ente querido ou sofreram com este terrível acidente.</div>


<h2>Comments</h2>


<div class='comments'>
<div class='comment'>
<div class='author'>Tiago Peczenyj</div>
<div class='content'>
Opa, Valeu! Tche, andei fazendo umas pesquisas estes dias, vem coisa nova aí em breve.</div>
</div>
<div class='comment'>
<div class='author'>NetWalker</div>
<div class='content'>
Saudações Peczenyj.<BR/>Descobri teu blog há alguns posts atrás. E já chamou-me a atenção pela qualidade dos posts, sobretudo pelas citações de Rogue e The Last Star Fighter (old memories :), bem como demais "assuntos computacionais".<BR/>Não detectei a freqüência com que o atualiza, mas fica aqui um pedido de um leitor assíduo que já até realizou um fork de seu youtube downloader: continue a postar. :)<BR/>Espero que não tenha perdido algúem próximo, nesse terrível descaso "Brazileiro". Sobre o qual a "vergonha cidadã" impede-me de tecer maiores comentários.<BR/>No mais, fica meus agradecimentos pelas contribuições em conhecimento e pelo youtube downloader.<BR/>[]s (NetWalker)</div>
</div>
</div>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Frente quer proibir aborto em caso de estupro]]></title>
    <link href="http://pacman.blog.br/blog/2007/07/16/frente-quer-proibir-aborto-em-caso-de/"/>
    <updated>2007-07-16T15:13:00-03:00</updated>
    <id>http://pacman.blog.br/blog/2007/07/16/frente-quer-proibir-aborto-em-caso-de</id>
    <content type="html"><![CDATA[<div class='post'>
Sinto muito mas... isso me deixa indignado.<br /><br /><cite>Criada em abril passado, a Frente Parlamentar Contra a Legalização do Aborto - Pelo Direito à Vida tornou-se um dos grupos mais atuantes do Congresso Nacional. Os 199 parlamentares, entre deputados e senadores - o que representa 33,5% das duas Casas - têm agitado os corredores da Câmara e prepara uma nova ofensiva: a distribuição de uma cartilha intitulada "Por que Somos Contra o Aborto", com 30 mil exemplares.  A versão preliminar da cartilha, editada pelo presidente da frente, deputado Leandro Sampaio (PPS-RJ), não só combate a legalização do aborto como critica a autorização para a interrupção da gravidez nos casos de estupro, como prevê a lei atual. O aborto em caso de risco para a mãe, outra hipótese permitida pelo Código Penal, é questionado na cartilha, com o argumento de que os avanços da medicina permitem salvar vidas mesmo em casos de extrema gravidade. O debate em torno do aborto ganhou força desde que o ministro da Saúde, José Gomes Temporão, considerou a prática um problema de saúde pública e lançou a proposta de que a sociedade discuta uma nova legislação sobre o tema. Hoje, tramitam na Câmara 19 projetos sobre aborto.</cite> <br /><br />Sinceramente... que p$#@$ de país é esse? Não basta termos um investimento ridículo em educação e cultura, deixar os investimentos em ciências à beira do ridículo, termos um dos piores sistemas de saúde do mundo, leis que não funcionam, etc, e ainda temos q ver mais um retrocesso?<br /><br />Sério... todo o brasileiro que chega a idade adulta é um milagre, ja dizia o <span style="font-style:italic;">Pasquim</span> -- graças à políticos como estes. O que virá depois: Criacionismo nas escolas?<br /><br />Obrigado, Brasil.</div>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
