<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Politica | Peczenyj's Blog]]></title>
  <link href="http://pacman.blog.br/blog/categories/politica/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://pacman.blog.br/"/>
  <updated>2014-02-08T16:51:23-02:00</updated>
  <id>http://pacman.blog.br/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Tiago Peczenyj]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Regulamentar a profissão dos outros é refresco]]></title>
    <link href="http://pacman.blog.br/blog/2008/05/02/regulamentar-profisso-dos-outros/"/>
    <updated>2008-05-02T14:26:00-03:00</updated>
    <id>http://pacman.blog.br/blog/2008/05/02/regulamentar-profisso-dos-outros</id>
    <content type="html"><![CDATA[<div class='post'>
Na onda da campanha contra a regulamentação das profissões da área de informática<br /><br />Eu, que trabalho como Analista de Sistemas e tenho Bacharelado em Física incompleto, tenho uma grande inveja do Phillip Calçado, que trabalha na Austrália, e postou recentemente sobre essa “lei”.<br /><br /><a href="http://blog.fragmental.com.br/2008/03/21/ainda-bem-que-estou-aqui/">http://blog.fragmental.com.br/2008/03/21/ainda-bem-que-estou-aqui/</a><br /><br />Cito a opinião da <a href="http://www.sbc.org.br/index.php?language=1&subject=107">Sociedade Brasileira de Computação </a><br /><br /><blockquote>1. Exercício da profissão de Informática deve ser livre e independer de diploma ou comprovação de educação formal.<br />2. Nenhum conselho de profissão pode criar qualquer impedimento ou restrição ao princípio acima.<br />3. A área deve ser Auto-Regulada.</blockquote><br /><br />Parece que os politicos querem saber mais de informática do que quem é da área (se bobear ninguem sabe o que é a ACM, devem achar que é um politico a pouco falecido). Fico com pena de algumas pessoas egoístas que pensam “tenho diploma, logo essa lei me favorece”. A nação brasileira frperde como um todo, retrocendendo décadas numa das atitudes mais lastimáveis de todos os tempos.<br /><br />Parafraseando o <a href="http://www.kumpera.net">Rodrigo Kumpera</a>:<br /><br /><blockquote>Para ser programador vamos precisar ter diploma, enquanto isso para fazer política basta assinar o nome. Regulamentar a profissão dos outros é refresco.</blockquote><br /><br />Segue a thread: http://br-linux.org/2008/campanha-contra-o-projeto-de-lei-6072007-de-regulamentacao-das-profissoes-da-area-de-informatica/</div>


<h2>Comments</h2>


<div class='comments'>
<div class='comment'>
<div class='author'>Tiago Albineli Motta</div>
<div class='content'>
Pura ignorância. Sou formado, mas antes mesmo de me formar já atuava na área. Normalmente quem apóia esse tipo de medida são os que tem medo de concorrência. Ou seja, os incompetentes.</div>
</div>
<div class='comment'>
<div class='author'>Tiago Peczenyj</div>
<div class='content'>
Pois é Thadeu,<BR/><BR/>Acredito que existem casos e casos. Eu <B>não</B> quero ser impedido de trabalhar, por exemplo, por não ter faculdade na área, coisa que não é preciso em boa parte do (senão todo o) mundo avançado.<BR/><BR/>Acho que precisamos de uma legislação adequada e que atenda às necessidades brasileiras. <B>SE</B> tivessemos uma carga de tributos menor sobre os trabalhadores, <B>SE</B> tantas outras coisas... Um dia a coisa vai.</div>
</div>
<div class='comment'>
<div class='author'>Thadeu Penna</div>
<div class='content'>
Oi Tiago,<BR/><BR/>os físicos também estão às voltas com a regulamentação. Também a visão da maioria é contra a regulamentação. O processo só está andando pois precisamos nos proteger das outras regulamentações. Exemplo: no último concurso para geofísicos na Petrobras foram aceitos geofísicos, geólogos e físicos. Os físicos formam a imensa maioria dos aprovados. Agora existe uma corrente para proibir a inscrição de físicos. Isto é possível pois como a profissão de físico não é regulamentada, outras podem pedir exclusividade nas tarefas, desde que não impeçam outros regulamentados que possam cumprir a mesma tarefa. Se fôssemos regulamentados, e na regulamentação constasse que físicos podem trabalhar como Geofísica, então a proibição seria anulada. A posição da comunidade, durante muito tempo, foi de contrária à regulamentação de profissões que não lidam com risco de vida diretamente, mas devido à proliferação de regulamentações, chega uma hora em que tem que se proteger. <BR/><BR/>Por exemplo, lavador e guardador de carro é regulamentado, mas para operador de piscina, a regulamentação foi negada. Daqui a pouco, você não poderá fazer nada, nem na sua casa. <BR/><BR/>[]s</div>
</div>
</div>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Projeto reconhece profissões de TI]]></title>
    <link href="http://pacman.blog.br/blog/2008/03/07/projeto-reconhece-profisses-de-ti/"/>
    <updated>2008-03-07T19:14:00-03:00</updated>
    <id>http://pacman.blog.br/blog/2008/03/07/projeto-reconhece-profisses-de-ti</id>
    <content type="html"><![CDATA[<div class='post'>
Projeto reconhece profissões de TI, mas exclui criação de conselhos<br /><br />Fonte: <a href="http://www.tiinside.com.br/Filtro.asp?C=265&ID=86125">TI Inside</a><br /><br /><blockquote>A Comissão de Ciência, Tecnologia, Inovação, Comunicação e Informática (CCT) do Senado aprovou, nesta quarta-feira (5/3), parecer favorável do senador Eduardo Azeredo (PSDB-MG) ao projeto de lei que regulamenta o exercício das profissões de analista de sistemas e técnico de informática. A proposta é de autoria do senador Expedito Júnior (PR-RO) e agora será encaminhada à Comissão de Assuntos Sociais (CAS), na qual receberá decisão terminativa.<br />(...)<br />De acordo com a proposta, a profissão de analista de sistemas somente poderá ser exercida por pessoas que possuam diploma de nível superior em análise de sistemas, ciência da computação ou processamento de dados.</blockquote><br /><br />Sem comentários...</div>


<h2>Comments</h2>


<div class='comments'>
<div class='comment'>
<div class='author'>[OsR]_fuckyou</div>
<div class='content'>
estou fazendo sistemas de informação quando me formar não poderei ser contratado como analista? Serei apenas um programador? putz animador.</div>
</div>
<div class='comment'>
<div class='author'>[OsR]_fuckyou</div>
<div class='content'>
estou fazendo sistemas de informação quando me formar não poderei ser contratado como analista? Serei apenas um programador? putz animador.</div>
</div>
<div class='comment'>
<div class='author'>Guilherme</div>
<div class='content'>
blpsilva, eu passei por exatamente o mesmo problema (inclusive na mesma empresa...). E além da anuidade do CREA, tinha que pagar a contribuição sindical, mesmo contratado como analista. Um absurdo.</div>
</div>
<div class='comment'>
<div class='author'>blpsilva</div>
<div class='content'>
Como inúmeras pessoas da área não tem formação nessa área, acredito que isto só vai gerar novas derivações de ocupações. Em vez de "Analista de Sistemas", "Analista de XYZ", e vida que segue.<BR/><BR/>Eu cursei Engenharia Eletrônica e de Computação, e mesmo sendo um curso próximo de Ciência da Computação, não sei como ficaria isso legalmente.<BR/><BR/>Por outro lado, já vi coisas bem revoltantes ocorrendo com Engenharia, que já tem regulamentação há uns bons anos. Um amigo meu da faculdade fazia estágio na Embratel, que exigiu dele o CREA para efetivá-lo. Entretanto, em vez de registrá-lo como Engenheiro Eletrônico (e pagar o piso da época, de R$ 3500 CLT), efetivaram ele como Analista (sei lá de quê) e o salário era de menos de R$ 2500. Isso eu acho um absurdo. Exigir CREA, mas não contratar como Engenheiro pra mim é picaretagem.<BR/><BR/>Por essas e outras acho que essa regulamentação da profissão não terá impactos tão profundos na profissão pelo menos por uns bons anos.<BR/><BR/>Abraços,<BR/><BR/>Bruno Pereira</div>
</div>
<div class='comment'>
<div class='author'>Guilherme</div>
<div class='content'>
Shame....</div>
</div>
</div>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
